其實點解啲人唔試下用「喇」 係咪都用「啦」

兩個唔同既字 會令句子既意思會唔同左
例如 我知道啦 同埋 我知道喇
前者=我一早知道
後者=表示我明白你講咩
有時見到人亂打都唔知話唔話佢好

=覺得要分返開打
=咁執著做咩姐 人地想點打咪點打

等肥絲嚟解釋下

貪方便囉

有同感， 發覺十個有九個都係唔識分開用。

成日都要猜測對方用咩語氣
下下都用個"啦" ，好似好唔耐煩咁應你

而家多左用(喇)

係囉
本身texting剩係純文字 表達唔到語氣已經好易誤會

我瞓喇

早抖啦

其實前者係用我知道呀

根本都唔同音
撈埋一齊當同一個字咁用嘅，嗰啲人根本就係弱智

但係存在唔少呢啲人

一早知道啦

不嬲都分開

我個人會咁講：
一早知道啦
好,我知道啦

得啦同得喇 語氣唔同

用開 了

好啦 知道喇

好啦，聽哂你話喇

啦 第一聲
喇 第三聲
差咁遠點會撈埋用

lalala

牙同呀都唔同啦
你聽日唔使返學牙？
你聽日唔駛返學呀！
牙有冇正寫？

我會用
"啊"
"呀"
分開

我會咁分：
la1 啦
la3 喇

你用個喇字都未必會分到你讀咩音
喇嘛 喇叭 都係有2個音

得喇得喇 威喇

終於有人講
自己咁用十幾年眼見身邊冇人知有分別

以前有分開用
但用用下發覺身邊啲人好似唔係點分
之後就無分到

之前係連登打個"喇"字
比人屌5p字

一早知分別

啦 喇 嗱 好似三個同音但聲調唔同... 好亂呀而家我

(音)呀 = 呀
(音)牙 = 呀？

牙係懷問語氣先會出現
(好似係)

用喇字感覺無禮貌
啦字就比較隨和

平時講嘢都盡量唔講喇字

嗱，等我做個示範啦！咁明喇掛？

人呢

邊撚到無禮貌

喇嘛個「喇」同「啦」同音
喇叭個「喇」就唔可以用「啦」去取代

喇有2個音

我鍾意你吹咩
你咩新鮮蘿蔔樣呀?
大學博士定教授?
好似發現新大陸咁

是但啦

分身自捧

我一直無分，但係發覺語氣上人地睇會有分別，改緊

你嚮大陸學廣東話梗學唔好架

真心覺得因為之前無分開用，可能得罪左人

不嬲都用喇

屌，好撚柒呀
好，我明白啦

同個ex一齊之前都冇分啦同喇
係有次佢忍唔住話我做乜成日咁寸
「我知道啦」呢啲
我解釋返話我冇分
佢就話我唔分好易令佢誤會以為我嬲咗佢
自此開始分同埋見到啲fd冇分都會同佢講會令人誤會
成功令啲熟嘅朋友都會分

我就係哩啲人 今日改

不嬲用喇
係D人係唔係都用啦

用開奶
奶奶奶奶奶奶 奶奶奶奶奶奶 奶奶奶奶奶奶奶奶～

小喇叭 屌喇媽

勁憎人係唔係都用啦
根本兩個讀音唔同語氣

同問
想知點樣分好?

用喇感覺親切好多 用啦好似太強硬咁

我都覺好多人喺純文字嘅世界唔識表達自己語氣
「哦」字都係一個好好嘅例子

認同
所以我用開拉
我知道拉

喇 同 啦 根本就係唔同字唔同音唔同意

呢刻先知會有人唔識分

吖 同 呀 都係
被啲戇鳩屌過
明明 "不如去食m記吖" 先係正確
"不如去食m記呀" 都唔知你噏乜鳩

Ching ho ball

兩個字正常黎講唔同音
講邊個用邊個就得
唔係既再加多個表情

我平時會用阿同呀
你賴屎阿！
你牙痛呀？

我唔明點解要用口語既方式評論打出來既文字

如果係書面語 直接講
1.我一早知道
2.原來係咁 我明了

今時今日 邊有咁多人在意到咁細微咁位

邊有可能會讀文學咁 留意你句尾係咩字

自己盡量打清楚算啦

咁個哦字呢
我訓啦
哦

你唔知咩？
哦

喇喇啦啦啦 啦喇喇喇喇 啦 喇喇喇啦啦

嘞 先岩

好，我決定分翻開用

做乜Q負皮我 有咩問題
個呀字 冇牙字音寫落粵到姐 中文既野都係人作出黎嫁姐
咁樣用大家一睇就明啦

「呀」字 用呢個字好似語氣好唔耐煩咁
所以我會用 「ar 」

「啦 」又係 之前從來唔打「喇」 正係用 「la 」

其實係睇睇果個人咩心情

得啦，知喇。

( Show Blocked User - 哈姆太喵 )

呢個情況係咪啦喇都ok

不嬲打喇
明明唔同音
啲垃圾唔識分架

不嬲都分開「啦」同「喇」用

That was nice.

呢個用法先正確

睇完呢個post
決定 啦喇 呀啊吖 咁噉
全部分番開嚟用

我記得以前會分開用
唔知幾時開始越多越多人撈埋嚟用
個語氣其實會幾唔同

其實點解啲人唔試下用「𨶙」係咪都用「撚」

是旦啦算數啦唔煩你喇
你唔愛我啦
再見啦無嘢啦又話𡃶我
你唔愛我喇

不嬲都分開用

仲有呀、啊、阿都好多人分唔到

呀 丫
喇 啦

收皮啦

ok

無知一問
其實呀啊吖有咩分
真心想知

仲有啊同呀 啲人又係撈亂用
明明語氣都唔同

呀=ar3
啊=or3
吖=ar1

慣左改唔到

喇 - 溫和d 有禮貌少少
啦 - 對住比較熟嘅人用

梗同緊

佢同他

啲同尐

好多on9用錯

兩個字個音明顯唔同
吖(鴉)個音比較高音同尖d

呀 - 代表自己比嗰個人更加了解嗰樣嘢
吖 - 通常都係偏向質疑咁用

例如: 咁你講呀 - 講者已經好了解嗰樣嘢 只係等「你」講
咁你講吖 - 講者未必係啱 但係「你」做嗰樣嘢一定係錯硬

我覺得

既然要分咁多野，不如唔好打助語詞

屌你啦 知啦 係喇

我會用
係咁嫁啦
衰左喇

你唔愛我喇

岩晒

大把人愛你啦

好例子